中共如何用民主騙人 | 明居正「透視中國

值得一睇
《新華日報》1941年6月2日
統制思想，以求安於一尊;箝制言論，以使莫敢予毒，這是中國過去專制時代的愚民政策，這是歐洲中古黑暗時代的現象，這是法西斯主義的辦法，這是 促使文化的倒退，決不適於今日民主的世界，尤不適於必須力求進步的中國…言論出版的自由，是民主政治的基本要件，沒有言論出版的自由便不可能有真正的民主，不民主便不能團結統一，不能爭取勝利，不能建國，也不能在戰後的世界中享受永久和平的幸福…新聞自由，是民主的標幟;沒有新聞自由，便沒有真正的民主。反之，民主自由是新聞自由的基礎，沒有政治的民主而要得到 真正的新聞自由，決不可 能。

《劉少奇選集》上卷第172-177頁

共產黨要奪取政權，要建立共產黨的“一黨專政“。這是一種惡意的造謠與誣衊。共產黨反對國民黨的“一黨專政”，但幷不要建立共產黨的“一黨專政”。 目前推行民主政治，主要關鍵在於結束一黨治國。……因為此問題一日不解決，則國事勢必包攬於一黨之手;才智之士，無從引進;良好建議，不能實行。因而所謂民主，無論搬出何種花樣，只是空有其名而已。

《新華日報》1939年2月25日
要徹底地、充分地、有效地實行普選制，使人民能在實際上，享有“普通“、“平等“的選舉權、被選舉權，則必須如中山先生所說，在選舉以前，“保障各地方團體及人民有選舉之自由，有提出議案及宣傳、討論之自由。“也就是“確定人民有集會、結社、言論、出版的完全自由權。“否則，所謂選舉權，仍不過是紙上的權利罷了。

又唔見你比香港有普選?

《新華日報》1943年9月15日社論
二十年來，尤其是最近幾年，我們天天見的是“只許州官放火，不許百姓點燈。“政府所頒布的法令，其是否為人民着想，姑置不論。最使人憤慨的是連這樣的法，政府幷未遵守。政府天天要人民守法，而政府自己卻天天違法。這樣的作風，和民主二字相距十萬八千里!所以民主雲雲者是真是假，我們卑之無甚高論，第一步先看政府所發的那些空頭民主支票究竟兌現了百分之幾?如果已經寫在白紙上的黑字尚不能兌現，還有什麼話可說?所以在政治協商會議開會以前，我們先要請把那些諾言來兌現，從這一點起碼應做的小事上，望政府示人民以大信。

你睇完有冇覺得可笑.

呢段好適合香港
共產黨幾時找數

《新華日報》1939年2月25日
要徹底地、充分地、有效地實行普選制，使人民能在實際上，享有“普通“、“平等“的選舉權、被選舉權，則必須如中山先生所說，在選舉以前，“保障各地方團體及人民有選舉之自由，有提出議案及宣傳、討論之自由。“也就是“確定人民有集會、結社、言論、出版的完全自由權。“否則，所謂選舉權，仍不過是紙上的權利罷了。

push

推

明居正講中共黨史

教下大家應該用返中共既文宣黎做文宣

推
[我終於搵到FC撚嘅歸屬地] 已經整好左個搜尋器，而家要大家俾意見想要有咩類別

明朝清朝共朝

正常人都睇到中共係點

政府天天要人民守法，而政府自己卻天天違法。

明居正

教授最近係電視上面講
香港人堅持就會勝利

Push